高永文係「百本」董事，「百本」投得過億醫管局炒散合約

食屎啦高永文
成日話前線醫護唔夠人手
轉個頭兩億幾去外判
兩億幾當中油水有幾多呀？
夠增加幾多醫護福利請多幾多個人呀？
公院做到死
原來就係你啲仆街用公院醫護血汗製造人手短缺假象
去合理化外判工作
再自己抽一筆油水
屌你老母臭閪

咁提下各位醫護手足要炒散唔好撈百本
818

屌嚟啲根本有問題
自己做supplier ， 跟住話醫院唔夠人

推到佢仆街

駛唔駛搵icac查下佢

正仆街
唔單止抽油水
仲係壓榨前線醫護+姐姐血汗去正當化外判
更加係令到病人得唔到充分照顧
簡單啲講
係以病人生命+醫護血汗去換取行益

唔好意思，借一借位~

保護自己資產，全民唱美元現鈔！

無 恥人

有撚用咩屌
過左冷河
如果佢真係咁撚濕鳩
在任時舖定條路畀呢類服務有得發圍
或者卸任後以自己影響人/人脈去做相關嘅野
係吹佢唔漲

延伸閱讀

日本官員「下凡」惹爭議

或許日本人所講的「天下り」，才是我們更值得參考的情況。

天下り（Amakudari）字面解作「神明下凡」，本來就是我們中文認知的意思，但後來就借代為政府高官退休後，跑到企業就職的行為。與香港一樣，官僚是國家公務員，跟政治家是兩個不同體制，而傳統上，日本重視職場輩份，在經濟起飛、未設退休年齡的80年代，當官員升職至最高級別「事務次官」時，無論年齡大小，政府都會安排跟他同期、課長以上級別的官員集體離場，說到尾竟是一種面子衡量，以免同年入職者做自己下屬。

「神明下凡」變隱式行賄 商、政、公務員齊配合

既然是經濟起飛期，不缺錢的日本企業相當樂意賣這個人情給政府，以求打通日後交涉門路方便辦事；政府能健康換血，又不用提供大筆退休金，當然也樂得讓官員退休；公務員本身薪酬偏低，退休金有限，更視這次「下凡」為補償，在職時亦更樂意與同期組成派系，務求盡早推有能者上位，加快下凡進度。

這套隱式行賄體制，在執政自民黨、官僚和大財團三者互相合作下成形，在經濟加速、國民生活水平提升的結果下，大家都願意接受這套潛規則。但當經濟泡沫爆破以後，「下凡」的問題隨即浮現。

首當其衝的，是企業不欲承擔高官們下凡的薪金，也不欲「硬食」與本身專業無關之人士，在自己公司坐着養老。另一方面，當經濟不景氣，社員對空降而來、吸食他們付出的下凡高官們，當然抱有怨言，影響企業士氣。加上官員們過去幾年，醜聞層出不窮，更加深民眾對下凡的厭惡。

日本政府於06年曾修改國家公務員法，要求中央省廳官僚退休後，兩年內不得從事關聯行業，也不得強迫企業接收下凡者，然而至今十年，下凡情況仍然在日本發生。

再來看香港官員們，退休後享有豐厚的長俸，就是按英國傳統，不鼓勵他們再到大企業工作去避免利益衝突，跟日本人的「退休金補償」不可同日而喻。但同樣在經濟轉差、官員醜聞不絕的背景下，市民討厭再工作的高官，跟日本人可謂同出一轍。

「旋轉門」好，「神明下凡」也好，有人覺得是一種合情合理的補償，也有人覺得這是貪污溫床。筆者認為退而不休是好事，但總有更多地方可讓你發熱發亮，教書好做義工好，一樣能對社會作出貢獻，但掛上「為社會出一分力」的面具去吸錢歛財，騙得了自己也騙不得民心。

賤畜高永文
出賣港人 必定清算

推

Push

港共呢班仆街
在任時退休後福利拎足
退休後繼續用自己官場人脈關係謀取利益
甚或可能在任時已經準備定政策舖路
根本違反左退休福利原意
一係拎退休福利
一係唔拎福利，任你做咩
宜家就係福利+利益拎盡

條仆街做嘅根本同前線醫院係對立咁濟
加福利加資源=多人留係公院=少左人手短缺問題=外判公司生意少左
佢要多生意=公院要缺乏人手

呢間嘢出名對醫護人員好差、無福利、人工低

不撤不散 各自努力
五大訴求 缺一不可
光復香港 時代革命
長期戰 不氣餒
唔好意思，阻你一陣
-
香港人重要日程：

8月17日：教師大遊行（1100遮打花園）
8月17日：光復紅土（1530紅磡馬頭）
8月17日：寵物集會（1930愛丁堡廣場）[/size=5]

8月18日：民陣大遊行（1500維園）

8月23日：會計界遊行（1230遮打花園）

8月24日：觀塘大遊行（1300駿業街球場）

8月25日：荃葵青遊街（1400葵青劇院集合）

各位手足，到時見！

外判公司通病
判落黎，班老細要食一浸，行政一浸
用同一個budget 直接請人係更合乎公眾利益
但咁樣就冇得畀外判公司抽油水

食環外判係更典型例子

icac出手查未呀，屌你

外判原意係慳返啲政府資源去養班人
但宜家就係扭曲到
錢又用左多
工人拎到既又少左
得益既就係啲上層班仆街

全部高官都有私人公司起面後, 鄭弱華
唔明點解無事

仲有服務質素都差左
因為資源根本唔係用係改善服務質素
而係畀上層啲人抽走